# KEA Frontend Translations
# Language: ko
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: KEA Frontend\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.8\n"

#. Attachment menu - attach file
msgctxt "attachments.attachFile"
msgid "Attach File"
msgstr "첨부파일"

#. Attachment menu - attach image
msgctxt "attachments.attachImage"
msgid "Attach Image"
msgstr "이미지 첨부"

#. Attachment menu - use search
#, fuzzy
msgctxt "attachments.useSearch"
msgid "Use Search"
msgstr "검색 사용"

#. Attachment menu - vector database
#, fuzzy
msgctxt "attachments.vectorDatabase"
msgid "Vector Database"
msgstr "벡터 데이터베이스"

#. Attachment menu - Wikipedia link
#, fuzzy
msgctxt "attachments.wikipediaLink"
msgid "Wikipedia Link"
msgstr "위키백과 링크"

#. Attachment menu - YouTube link
#, fuzzy
msgctxt "attachments.youtubeLink"
msgid "YouTube Link"
msgstr "YouTube 링크"

#. Bookmarks empty state message
#, fuzzy
msgctxt "bookmarks.empty"
msgid "No bookmarked chats yet"
msgstr "아직 북마크된 채팅이 없습니다"

#. Bookmarks empty state hint
#, fuzzy
msgctxt "bookmarks.emptyHint"
msgid "Click the bookmark icon on a chat to save it here"
msgstr "채팅창의 북마크 아이콘을 클릭하여 여기에 저장하세요"

#. Bookmarks modal title
#, fuzzy
msgctxt "bookmarks.title"
msgid "Bookmarked Chats"
msgstr "즐겨찾기 채팅"

#. Remove bookmark button title
#, fuzzy
msgctxt "bookmarks.unbookmark"
msgid "Remove bookmark"
msgstr "북마크 제거"

#. Add attachment button title
msgctxt "chat.addAttachment"
msgid "Add attachment"
msgstr "첨부 추가"

#. Copy to clipboard button title
msgctxt "chat.copyToClipboard"
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드로 복사"

#. Download as markdown button title
#, fuzzy
msgctxt "chat.downloadMarkdown"
msgid "Download as Markdown"
msgstr "Markdown으로 다운로드"

#. Expand chat button title
#, fuzzy
msgctxt "chat.expandChat"
msgid "Expand chat"
msgstr "채팅 확장"

#. Listen/TTS button title
#, fuzzy
msgctxt "chat.listen"
msgid "Listen"
msgstr "듣기"

#. Chat input placeholder
msgctxt "chat.placeholder"
msgid "Type your message..."
msgstr "보내실 내용을 적으세요…"

#. Research button
msgctxt "chat.research"
msgid "Research"
msgstr "조사하기"

#. Saved drafts button title
#, fuzzy
msgctxt "chat.savedDrafts"
msgid "Saved Drafts"
msgstr "저장된 초안"

#. Send button
msgctxt "chat.send"
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#. Stop listening button title
msgctxt "chat.stopListening"
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#. Voice input button title
#, fuzzy
msgctxt "chat.voiceInput"
msgid "Voice input"
msgstr "음성 입력"

#. Welcome greeting
#, fuzzy
msgctxt "chat.welcomeGreeting"
msgid "Welcome to KEA research, {userName}"
msgstr "KEA 연구에 오신 것을 환영합니다, {userName}"

#. Welcome subtitle
#, fuzzy
msgctxt "chat.welcomeSubtitle"
msgid "Ask anything and get AI-powered research with web search, fact-checking, and more"
msgstr "무엇이든 물어보세요. 웹 검색, 사실 확인 등 AI 기반 연구 결과를 제공합니다."

#. Cancel button
msgctxt "common.cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Clear all button
msgctxt "common.clearAll"
msgid "Clear all"
msgstr "모두 지우기"

#. Close button
msgctxt "common.close"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Save changes button
msgctxt "common.saveChanges"
msgid "Save Changes"
msgstr "변경사항 저장"

#. Coming soon badge
msgctxt "common.soon"
msgid "Soon"
msgstr "곧"

#. 404 error - back to home button
msgctxt "error.backToHome"
msgid "Back to Home"
msgstr "메인으로 돌아가기"

#. 404 error - page not found title
msgctxt "error.pageNotFound"
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#. 404 error - page not found description
#, fuzzy
msgctxt "error.pageNotFoundDesc"
msgid "The page you're looking for doesn't exist or has been moved."
msgstr "찾으시는 페이지는 존재하지 않거나 다른 위치로 이동되었습니다."

#. Description
#, fuzzy
msgctxt "export.description"
msgid "Choose export format for your chat history."
msgstr "채팅 기록의 내보내기 형식을 선택하세요."

#. Export button
msgctxt "export.exportButton"
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#. HTML format
#, fuzzy
msgctxt "export.formatHTML"
msgid "HTML (.html)"
msgstr "HTML (.html)"

#. HTML description
#, fuzzy
msgctxt "export.formatHTMLDesc"
msgid "Styled output, viewable in browsers"
msgstr "스타일 적용된 출력, 브라우저에서 볼 수 있음"

#. JSON format
#, fuzzy
msgctxt "export.formatJSON"
msgid "JSON (.json)"
msgstr "JSON (.json)"

#. JSON description
#, fuzzy
msgctxt "export.formatJSONDesc"
msgid "For backup/import, includes metadata"
msgstr "백업/가져오기 시 메타데이터 포함"

#. Format label
msgctxt "export.formatLabel"
msgid "Export Format"
msgstr "내보내기 형식"

#. Markdown format
#, fuzzy
msgctxt "export.formatMarkdown"
msgid "Markdown (.md)"
msgstr "마크다운 (.md)"

#. Markdown description
#, fuzzy
msgctxt "export.formatMarkdownDesc"
msgid "Recommended - Human readable, preserves formatting"
msgstr "추천 - 사람이 읽기 쉬운 형식, 서식 유지"

#. Plain text format
#, fuzzy
msgctxt "export.formatText"
msgid "Plain Text (.txt)"
msgstr "일반 텍스트 (.txt)"

#. Plain text description
#, fuzzy
msgctxt "export.formatTextDesc"
msgid "Simple, universal compatibility"
msgstr "간단하고 보편적인 호환성"

#. Include metadata option
#, fuzzy
msgctxt "export.includeMetadata"
msgid "Include metadata (chat title, export date)"
msgstr "메타데이터 포함 (채팅 제목, 내보내기 날짜)"

#. Include timestamps option
#, fuzzy
msgctxt "export.includeTimestamps"
msgid "Include timestamps"
msgstr "타임스탬프 포함"

#. Options label
msgctxt "export.optionsLabel"
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#. Preparing export status
msgctxt "export.preparing"
msgid "Preparing export..."
msgstr "내보내기 준비 중..."

#. Modal title
#, fuzzy
msgctxt "export.title"
msgid "Export Chat"
msgstr "채팅 내보내기"

#. Copyright footer
msgctxt "footer.allRightsReserved"
msgid "All rights reserved"
msgstr "모든 권리 보유"

#. Chat label
msgctxt "js.chat"
msgid "Chat"
msgstr "채팅"

#. Chat export title
#, fuzzy
msgctxt "js.chatExport"
msgid "Chat Export"
msgstr "채팅 내보내기"

#. Chat not found
#, fuzzy
msgctxt "js.chatNotFound"
msgid "Chat not found"
msgstr "채팅을 찾을 수 없습니다"

#. Compressing status
#, fuzzy
msgctxt "js.compressing"
msgid "Compressing..."
msgstr "압축 중..."

#. Storage clear confirmation dialog
#, fuzzy
msgctxt "js.confirmClearStorage"
msgid "Are you sure you want to clear all storage? This will delete all your chats, messages, and custom assets. This action cannot be undone."
msgstr "모든 저장 공간을 정말로 삭제하시겠습니까? 이 작업은 모든 채팅, 메시지 및 사용자 지정 자산을 삭제합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#. Enter Wikipedia URL prompt
#, fuzzy
msgctxt "js.enterWikipediaUrl"
msgid "Enter Wikipedia article URL:"
msgstr "위키백과 문서 URL 입력:"

#. Enter YouTube URL prompt
#, fuzzy
msgctxt "js.enterYoutubeUrl"
msgid "Enter YouTube video URL:"
msgstr "YouTube 동영상 URL 입력:"

#. Error status
msgctxt "js.error"
msgid "Error"
msgstr "오류"

#. Export date label
msgctxt "js.exportDate"
msgid "Export Date"
msgstr "내보내기 날짜"

#. Export failed message
#, fuzzy
msgctxt "js.exportFailed"
msgid "Export failed: {error}"
msgstr "내보내기 실패: {error}"

#. Export success message
#, fuzzy
msgctxt "js.exportSuccess"
msgid "Exported successfully as {filename}"
msgstr "{filename}로 성공적으로 내보냄"

#. Invalid Wikipedia URL
#, fuzzy
msgctxt "js.invalidWikipediaUrl"
msgid "Please enter a valid Wikipedia URL"
msgstr "유효한 위키백과 URL을 입력해 주세요."

#. Invalid YouTube URL
#, fuzzy
msgctxt "js.invalidYoutubeUrl"
msgid "Please enter a valid YouTube URL"
msgstr "유효한 YouTube URL을 입력해 주세요."

#. Message label
msgctxt "js.message"
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#. Messages count label
msgctxt "js.messages"
msgid "Messages"
msgstr "메시지"

#. No chat to export
#, fuzzy
msgctxt "js.noChatToExport"
msgid "No chat to export. Start a conversation first."
msgstr "내보낼 채팅이 없습니다. 먼저 대화를 시작하세요."

#. js.notes.clear
msgctxt "js.notes.clear"
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#. js.notes.placeholder
#, fuzzy
msgctxt "js.notes.placeholder"
msgid "Add your note..."
msgstr "메모를 추가하세요..."

#. js.notes.save
msgctxt "js.notes.save"
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. js.notes.title
msgctxt "js.notes.title"
msgid "Note"
msgstr "메모"

#. Assistant role label
#, fuzzy
msgctxt "js.roleAssistant"
msgid "Assistant"
msgstr "보조원"

#. User role label
msgctxt "js.roleUser"
msgid "User"
msgstr "사용자"

#. Storage cleared success
#, fuzzy
msgctxt "js.storageClearedSuccess"
msgid "Storage cleared successfully!"
msgstr "저장 공간이 성공적으로 정리되었습니다!"

#. Storage clear failed
#, fuzzy
msgctxt "js.storageClearFailed"
msgid "Failed to clear storage. Please try again."
msgstr "저장소 지우기에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요."

#. Time label
msgctxt "js.time"
msgid "Time"
msgstr "시간"

#. Untitled chat
msgctxt "js.untitled"
msgid "Untitled"
msgstr "제목 없음"

#. Uploaded status
msgctxt "js.uploaded"
msgid "Uploaded"
msgstr "업로드됨"

#. layers.createLayer
#, fuzzy
msgctxt "layers.createLayer"
msgid "Create research layer"
msgstr "연구 계층 생성"

#. layers.deleteConfirm
#, fuzzy
msgctxt "layers.deleteConfirm"
msgid "Delete this research layer and all its messages?"
msgstr "이 연구 레이어와 그 안에 있는 모든 메시지를 삭제하시겠습니까?"

#. layers.deleteLayer
msgctxt "layers.deleteLayer"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. layers.mainChat
#, fuzzy
msgctxt "layers.mainChat"
msgid "Main Chat"
msgstr "메인 채팅"

#. layers.researchLayer
#, fuzzy
msgctxt "layers.researchLayer"
msgid "Research Layer"
msgstr "연구 계층"

#. layers.selectLayer
#, fuzzy
msgctxt "layers.selectLayer"
msgid "Select Research Layer"
msgstr "연구 계층 선택"

#. Page title
msgctxt "meta.title"
msgid "KEA research"
msgstr "KEA research"

#. Bookmarks navbar button title
msgctxt "navbar.bookmarks"
msgid "Bookmarks"
msgstr "북마크"

#. Export button title
#, fuzzy
msgctxt "navbar.exportChat"
msgid "Export Chat"
msgstr "채팅 내보내기"

#. Logout button title
msgctxt "navbar.logout"
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#. Sidebar toggle button title
msgctxt "navbar.toggleSidebar"
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr "사이드바 열기/닫기"

#. Avatar label
msgctxt "settings.avatar"
msgid "Avatar"
msgstr "아바타"

#. No background option
msgctxt "settings.backgroundNone"
msgid "None"
msgstr "없음"

#. Calculating storage
msgctxt "settings.calculating"
msgid "Calculating..."
msgstr "계산 중…"

#. Chat background label
#, fuzzy
msgctxt "settings.chatBackground"
msgid "Chat Background"
msgstr "채팅 배경"

#. Clear all storage button
#, fuzzy
msgctxt "settings.clearStorage"
msgid "Clear All Storage"
msgstr "모든 저장소 지우기"

#. Compress images toggle
#, fuzzy
msgctxt "settings.compressImages"
msgid "Compress attached images"
msgstr "첨부된 이미지 압축"

#. Compress images description
#, fuzzy
msgctxt "settings.compressImagesDesc"
msgid "Reduces file size of images attached in chat (JPEG, PNG, WebP supported)"
msgstr "채팅에 첨부된 이미지 파일 크기 감소 (JPEG, PNG, WebP 지원)"

#. Current usage label
#, fuzzy
msgctxt "settings.currentUsage"
msgid "Current Usage:"
msgstr "현재 사용량:"

#. Language label
msgctxt "settings.language"
msgid "Language"
msgstr "언어"

#. Max dimension label
msgctxt "settings.maxDimension"
msgid "Max"
msgstr "최대"

#. Quality label
msgctxt "settings.quality"
msgid "Quality"
msgstr "품질"

#. Send on enter toggle label
#, fuzzy
msgctxt "settings.sendOnEnter"
msgid "Send message on Enter"
msgstr "Enter 키를 눌러 메시지 보내기"

#. Send on enter hint - disabled
#, fuzzy
msgctxt "settings.sendOnEnterHintDisabled"
msgid "Press {modKey}+Enter to send, Enter for new line"
msgstr "{modKey} + Enter 키를 눌러 전송, Enter 키로 새 줄"

#. Send on enter hint - enabled
#, fuzzy
msgctxt "settings.sendOnEnterHintEnabled"
msgid "Press Enter to send, Shift+Enter for new line"
msgstr "Enter 키를 눌러 전송하세요, Shift+Enter로 새 줄을 작성하세요"

#. Storage limit label
msgctxt "settings.storageLimit"
msgid "Storage Limit"
msgstr "스토리지 제한"

#. Tab - Appearance
msgctxt "settings.tabAppearance"
msgid "Appearance"
msgstr "화면"

#. Tab - General
msgctxt "settings.tabGeneral"
msgid "General"
msgstr "일반"

#. Tab - Storage
msgctxt "settings.tabStorage"
msgid "Storage"
msgstr "저장소"

#. Tab - Text-to-Speech
#, fuzzy
msgctxt "settings.tabTts"
msgid "Text-to-Speech"
msgstr "텍스트 음성 변환"

#. Theme label
msgctxt "settings.theme"
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#. Theme option - auto
msgctxt "settings.themeAuto"
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#. Theme option - dark
msgctxt "settings.themeDark"
msgid "Dark"
msgstr "다크"

#. Theme option - light
msgctxt "settings.themeLight"
msgid "Light"
msgstr "라이트"

#. Modal title
msgctxt "settings.title"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. TTS - Coming soon message
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsComingSoon"
msgid "Text-to-Speech coming soon"
msgstr "텍스트 음성 변환 기능이 곧 제공될 예정입니다."

#. TTS - Device label
msgctxt "settings.ttsDevice"
msgid "Device"
msgstr "장치"

#. TTS - Device Auto option
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsDeviceAuto"
msgid "Auto (Recommended)"
msgstr "자동 (권장)"

#. TTS - Device CPU option
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsDeviceCpu"
msgid "CPU (WASM)"
msgstr "CPU (WASM)"

#. TTS - Device description
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsDeviceDesc"
msgid "Auto detects WebGPU support, falls back to CPU"
msgstr "웹GPU 지원 여부를 자동으로 감지하고, 지원되지 않을 경우 CPU로 대체합니다."

#. TTS - Device GPU option
msgctxt "settings.ttsDeviceGpu"
msgid "GPU (WebGPU)"
msgstr "GPU (WebGPU)"

#. TTS - Disabled by admin warning
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsDisabledByAdmin"
msgid "Text-to-Speech has been disabled by the administrator."
msgstr "관리자에 의해 텍스트 음성 변환 기능이 비활성화되었습니다."

#. TTS - Enable toggle
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsEnabled"
msgid "Enable Text-to-Speech"
msgstr "텍스트 음성 변환 활성화"

#. TTS - Enable description
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsEnabledDesc"
msgid "Read AI responses aloud"
msgstr "AI 응답을 소리 내어 읽기"

#. TTS - Language label
msgctxt "settings.ttsLanguage"
msgid "Language"
msgstr "언어"

#. TTS - British English
msgctxt "settings.ttsLanguageEnGb"
msgid "British English"
msgstr "영국 영어"

#. TTS - American English
msgctxt "settings.ttsLanguageEnUs"
msgid "American English"
msgstr "미국 영어"

#. TTS - Preview button
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsPreview"
msgid "Preview Voice"
msgstr "미리보기 음성"

#. TTS - Speed label
msgctxt "settings.ttsSpeed"
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#. TTS - Voice label
msgctxt "settings.ttsVoice"
msgid "Voice"
msgstr "음성"

#. TTS - Voice Bella
msgctxt "settings.ttsVoiceBella"
msgid "Bella (High Quality)"
msgstr "Bella (고품질)"

#. TTS - Voice Heart
#, fuzzy
msgctxt "settings.ttsVoiceHeart"
msgid "Heart (Best Quality)"
msgstr "Heart (최고 품질)"

#. TTS - Voice Nicole
msgctxt "settings.ttsVoiceNicole"
msgid "Nicole (Good Quality)"
msgstr "Nicole (좋은 품질)"

#. Upload custom avatar
#, fuzzy
msgctxt "settings.uploadAvatar"
msgid "Upload Custom Avatar"
msgstr "사용자 지정 아바타 업로드"

#. Upload custom background
#, fuzzy
msgctxt "settings.uploadBackground"
msgid "Upload Custom Background"
msgstr "사용자 지정 배경 업로드"

#. Username label
msgctxt "settings.username"
msgid "Username"
msgstr "아이디"

#. Username placeholder
msgctxt "settings.usernamePlaceholder"
msgid "Enter your name"
msgstr "이름을 입력해주세요"

#. Delete chat confirmation
#, fuzzy
msgctxt "sidebar.deleteConfirm"
msgid "Delete this conversation?"
msgstr "이 대화를 삭제하시겠습니까?"

#. New research button
#, fuzzy
msgctxt "sidebar.newResearch"
msgid "New research"
msgstr "새로운 연구"

#. No conversations message
#, fuzzy
msgctxt "sidebar.noConversations"
msgid "No conversations yet"
msgstr "아직 대화가 없습니다."
